---
extends: _layouts.answer
section: content
title: क्या अल्लाह ईश्वर से अलग है?
date: 2024-08-02
description: मुसलमान उसी ईश्वर की पूजा करते हैं जिसकी पूजा नबी नूह, इब्राहीम, मूसा
  और यीशु ने की थी। "अल्लाह" शब्द केवल सर्वशक्तिमान ईश्वर के लिए अरबी शब्द है।
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584779
---

मुसलमान उसी ईश्वर की पूजा करते हैं जिसकी पूजा नबी नूह, इब्राहीम, मूसा और यीशु ने की थी। "अल्लाह" शब्द केवल सर्वशक्तिमान ईश्वर के लिए अरबी शब्द है – एक ऐसा अरबी शब्द जिसमें गहरा अर्थ है, जो एकमात्र ईश्वर को दर्शाता है। अल्लाह वही शब्द है जिसका उपयोग अरबी बोलने वाले ईसाई और यहूदी ईश्वर को संदर्भित करने के लिए करते हैं।

हालांकि, मुसलमान, यहूदी और ईसाई एक ही ईश्वर (सृष्टिकर्ता) में विश्वास करते हैं, उनके ईश्वर के बारे में अवधारणाएँ काफी भिन्न हैं। उदाहरण के लिए, मुसलमान इस विचार को अस्वीकार करते हैं कि ईश्वर के कोई साथी हैं या वह 'त्रिमूर्ति' का हिस्सा है, और पूर्णता केवल सर्वशक्तिमान ईश्वर को ही मानते हैं। 
